點解派飛？陳茂波在記者會續解釋，政府希望「幫一幫」海洋公園

財政司長陳茂波在2018/19年度《財政預算案》中指出，在未來數年合共撥款3.1億元支持海洋公園發展教育旅遊項目，而海洋公園會在未來一年向本地中小學生提供1萬張免費入場券。陳茂波在記者會續解釋，政府希望「幫一幫」海洋公園，豐富其教育上的節目內容：「同時間佢都多謝政府，因此佢地安排一啲免費飛送畀啲學生。」

海洋公園回應指，致力為遊人締造難忘和寓教育於娛樂的遊樂體驗，並透過不同渠道提升公眾保育意識：「在政府的支持下，我們銳意進一步強化教育旅遊，把海洋公園打造成一個高科技的教育樞紐，並計劃為公園的教育課程注入科技互動元素，促進STEAM–科學 (Science)、科技 (Technology)、工程(Engineering)、文科 (Arts)和數學(Mathematics)，以及生物多樣性學習，啟發精彩探索，把人和大自然連繫起來。」

海洋公園表示，稍後會公布派發門票計劃詳情。

都幾出面

白撚痴

幫海馬
唔係幫市民
算咩財政預算案
公司發佈會下話

要求搵ICAC 條友一定收左錢

幫都幫迪士尼先啦

佢真係當市民係白痴

咁政府點解唔希望「幫一幫」我哋呢

我夠年年財赤啦, 唔撚見你幫一幫我, 死柒頭

啲錢唔係拎黎幫市民走去幫商業機構，你冇撚病呀 ?

佢係唔係真係ON9到咁講

直接係兵頭花園教育啦

10000張飛撥3億1000萬 做戲都懶得做

好騎呢

海洋公園係政府架嘛, 梗係幫佢啦

劏房波真係食懵左

幫你老母臭閪
下年廸士尼唔掂幫廸士尼？
下下年高鐵少人坐就補貼高鐵？
戇撚鳩呀

ICAC去左邊

咁就可以亂洗公帑
一個正苦大把野可以做
係有錢嘅政府

搵返盛智文做好過啦

點解唔幫其他私人公司?

有錢唔識洗

點解唔幫下馬會呢馬迷呢

乜海洋公園唔係好多中國遊客幫襯架咩？
需要政府幫？

迪士尼 心諗

波叔：香港人食屎啦，有錢都唔俾你啊

海洋公園係「香港政府全資擁有的非牟利機構管理」

雖然派飛白鳩痴 但上面又ICAC又私人公司 好心起碼wiki下先

公帑係佢手亂fing 錢

完全冇長遠措施

洗左去就算

做到咁出面，海洋公園班高層回贈咗乜嘢比政府呀？

拎納稅人錢幫私人公司
幾時立法強制香港市民要買年票，出街比龜𢭃要比埋張OP年票佢睇

2018 嘅香港係直接光明正大咁利益輸送
2047 嘅香港會點呢？

點解會幫一個商業機構 海洋公園？

真心痴撚線，咩叫自負營虧！

你無病呀，你3億俾醫院好過啦，你果5百億做咩事呀！

創科局做過咩呀！

又唔見政府幫我

笑尻死，私人公司？？？唔好人講你又講啦成班小學雞

海洋公園係政府全資㗎

一大班人係咁炒車，又唔Google又唔睇comment...

海洋公園係「香港政府全資擁有的非牟利機構管理」，咩私人公司，咩利益輸送呢。。。
今次政府都只可以係叫拎錢幫自己促銷啫

連登係咪咁多小學雞
海洋公園係政府都唔知

係咪全部00後

米奇老鼠喊出黎

迪迪尼有一半係美國既

但市民無話要幫喎

仲咩唔派Halloween飛

又嚟，都話海洋公園公司即使係政府擁有
唔代表佢係政府部門
佢自負盈虧，收入唔會直接入庫房
可能當係政府投資股權嘅盈利收入而已

你諗吓，雖然海洋公園嘅收入部分會間接成為政府收入
但海洋公園唔似政府機構
用錢要經財委會
佢營運模式同私人公司差唔多
佢請咩人，咩外判公司
都係自己決定

喂政府無啦啦醒咁多門票錢海洋公園
我點知你賺咗之後又洗咗去邊
政府又唔係吓吓監住你
根本同直接益迪士尼冇分別
咁對其他私人公司係咪好唔公平？

你點計到3億？

數學天才

去海洋公園學習，真係不了

真正每日影響民生嘅野唔去搞
地鐵 過海隧道 領展街市商場 醫療

派飛去海洋公園學習
500億掉落個打擊創科嘅創科局

囤地波祝你長命百歲百病纏身

人地用3.1億元支持海洋公園發展教育旅遊項目

而唔係用3.1億買一萬張飛囉

柒小陣當幫一幫忙

囤地都冇事啦

唔係自負盈虧？搵唔到錢就搵政府 ？

我樓下間餐廳都做唔住

波哥幾時派飯

屌你老母 邊個幫我呀咁

政府希望幫一幫海狗公園，市民就你地死你事

真係自負盈虧應該只有香港人自己
唔開心都要收埋

政府唔用啲錢又唔得
呢招左手交右手
啲錢又留返喺政府
名義上又有做嘢
高招
不過點解波叔咁直白
佢有無腦

你傻嫁
迪迪尼外國有份
海馬係政府嫁

幫海馬都叫可以接受，香港主題樂園，又保護環境同動物

算唔算係利益輸送？

邊個幫我呀？

迪士尼年年財赤又係政府有份
點解唔幫迪士尼先
同海洋公園係咪有利益輸送呀

真係弱智做財政司

咪撚再問佢係咪on9
擺到明仲要問

幫你老母

屌你老母有冇遊行

官商勾結到出晒面啦

屌你要幫中學生 咁派1人1部cal機好過啦

即係私相授受
用納稅人既錢資助商業機構

暗啞地唔知收左幾多錢先做得出呢樣野

屯地波都唔係第一次做啦

個腦去撚左拜年仲未返

食左誠實豆沙包

呢條柒頭真係豬撚到

幫海馬 唔幫老鼠

下次預算案可能派機票救海航

有無人搵i cac

海馬自己搞唔掂，仲要政府幫佢
就算今次幫完，日後又點
唔通定期政府幫海馬咩

呢條友真係笑4

佢啲文膽玩鳩佢

幫埋我啦

咁撚on9都可以做財政司 吊

大陸人主席搞臭海洋公園就要政府幫

真係進貢到肉撚酸

on9波叔真係傻仔黎

要幫海馬根本大把方法啦
洗撚係份財政預算大大隻字係七百萬人面前張揚
事但巧立名目 撥款俾乜乜柒柒教育專責委員會，話舉辦課外活動，減低學童抑鬱機會，同時培養對海洋環境保育意識
然後經委員會低調派入場卷咪算囉

咁撚高調做乜

大陸人主席依家可以笑鳩盛智文做餐死，佢地依家靠關係就已經提升到營業額

海洋公園係私人公司?

佢派完都係垃圾營運，源頭壞咗，點做optimisation 都係一舊屎

果d話海洋公園係政府機構既人可唔可以解釋下點解以前要借錢俾海洋公園起野 而唔係好似今次咁直接俾錢佢

海洋公園點解唔係收旅客錢, 係收香港人錢??
旅遊業嚟喎

你究竟覺得有咩問題?

條友弱智姐 是但話最近太多虐兒社會風氣唔好等小朋友開心下之類，點會話幫下海洋公園，無撚腦

好多人唔明
最多只可以叫公營單位，地位同MTR類似

如果MTR投資失利，要政府填氹，睇下班連登仔會唔會屌曬鬼

咪玩啦大佬派飛去海洋公園

講出黎佢自己會唔會笑

政府的確會資助一間私營機構既營運
無知唔係罪

幫幫幫，幫LLMCFH咩。

原來係海洋公園預算案

政府係可以補貼公營機構呀
但公營機構都有好多種
小輪係必要公共服務
海洋公園唔係
而家係屌海洋公園自己經營不善蝕錢
政府如果借錢俾佢改善設施都算
起碼都做過晒assessment會收得翻
但政府竟然可以直接用納稅人錢幫佢買飛填氹
有冇問題？

真係左手交右手 高級財技嚟

買飛佢都要俾番服務架
同你講借錢你都要預佢還到一個道理

「同時間佢都多謝政府，因此佢地安排一啲免費飛送畀啲學生。」

呢種做法叫多謝政府咩？你用錢去買人地送俾你嘅禮物？

由香港政府全資擁有的非牟利機構管理。

成班on9
政府洗自己錢幫自己

痴膠花

屌 一萬張實際上幫唔到手
因為旺季一日都2~3萬入場人次
加上中小學生消費力有限
根本唔會有太多購買意欲
最多都係屋企人再買飛搭單去

分分鐘一個大陸團 包個員工做全日導遊
玩攤位買小食同紀念品樣樣做齊
消費力仲大過送一萬張飛出黎

利伸：前OP 員工

問題就喺呢度
其實而家政府想要一個
「提供一萬個畀學生遊戲中學習」嘅服務
呢種服務除咗op之外
好多其他人都可以提供到
甚至可以比op更低價錢提供
但政府直接畀op
好難令人唔聯想到佢想幫自己填氹

地鐵政府係大股東，俾錢地鐵連登仔會唔會嘈？

巧立名目買飛送細路，家長入場成人價錢
商人個腦真係唔會死錯人 劏房波好野

咩依個年頭真係會有學生入海洋公園學野?
仲話搞steam 想像唔到同海洋公園有咩關係

香港一日仲有班弱智既老屎忽，一日都唔會變好

利申 廢老幾時死清光？

好心你驗下腦先啦 衝出黎柒
非牟利就唔可以有利益輸送？有乜撚野衝突呀屌你老母爛臭閪 生到你個死賤種

機管局 市建局唔夠錢唔通政府又比錢佢咩
呢類機構唔單單係公司咁簡單 提供咗幾大既社會功能

表面上非牟利
但佢起海洋公園酒店用咩承建商
有冇食水深益自己友你鬼知咩

你快d去死啦

車已炒

其實咁樣派飛真係好不知所謂
就算係政府擁有，都應該為自己財政負責
派錢俾市民就話無助經濟發展
俾錢海洋公園買飛同年年綜援雙糧3糧俾D呃錢ge人又有幾幫助社會？

咁波叔應該快d去ifc跳1跳, 幫一幫香港人

海洋公園係香港政府全資擁有

其實呢啲性質唔應該喺財政預算案講
有咩可能直接畀錢一間機構
你話港鐵九巴係公營係壟斷係必需品就冇得講

但呢啲係應該要公開招募計劃
再由相關政府部門審核 例如環保處
然後再批錢 畀教育局執行

海洋公園賺左政府有無錢分？

而家擺明開左頭, 之後瘋狂bump水俾自己友

幫左咁多次老鼠樂園，幫一次海洋公園都比你地鬧到咁

官商

其實一路係中小學都有展翅高飛計劃去等班貧窮學生同新移民學生去玩課外活動,
包括去海洋公園同迪士尼, 所以呢一萬張OP飛,
都唔知係咪原本放落去展翅高飛計劃嘅錢嚟

搞STEAM?
想為廢通識舖路咋嘛?

屌！幫海洋公園又點呀？最後又係泄錢，推嚟都on99

可能有股權盈利分掛
不過都係搞笑
政府收入一係直接收稅
一係自己投資然後有回報（例如mtr或op）
但税同投資回報唔同
我唔交税係犯法
但我唔幫襯op唔係犯法
Op只係政府嘅一盆生意，從商業行為得益
生意蝕咗，但用強迫收返嚟嘅錢填氹
咁你咪著數過出面公司好多？

而家事實海洋公園係蝕,用我地納稅人錢去填數ar on9

舊年一個月內去晒op同迪士尼,
迪士尼都叫有新野玩,而是個地方又舒服,
又多野買。

但op個海洋館無咩野海洋生物,
d劇場表演又悶,又無咩野地方休息,
夏天晒到暈。

老實講, 海馬公園係要幫, 但可唔可以唔好幫得咁低手

呢幾年 海馬公園都比迪迪尼屌到少左好多生意, 如果唔幫下海馬公園, 過幾年迪迪尼又話要呢樣個樣, 頭都痕

但你老母送一萬張飛, 呢啲咁嘅方案真係入廁所痾篤屎都十幾萬個, 會唔會真係廢到咁

用市民嘅錢去幫大財團？

了解下咩叫ngo先啦成弱智
你東華 明愛果d夠每年受政府funding
請咩人 有幾多錢賺到都係佢自己決定
賺到錢都唔會比番政府
靜係用來請人 行政用

公營機構 NGO 私營
你地未分清楚

海洋公園有瀕危/受保護動物 唔支助海馬公園 海馬公園可能就話唔夠錢去保育 然後就比人怪罪無保育意識⋯

咪送門票出去美其名為比小朋友戶外學習，實質就收錢

就算送門票 入去咪又係要高消費 收哂兩邊茶禮

佢哋當撚咗海洋公園係康文署咁

你就on9 同你同一陣線都屌鳩我

而家就係話雖然係政府全資 但係運作上係自負盈虧 咁點解要政府送錢俾佢
如果佢蝕錢就要我貼錢俾佢 咁佢賺錢政府或者市民有無得收錢先

OP 入場券睇黎一樣會年年有
長期化, 等每個小學生起碼有機會去一次

當交通安全公園咁既學校活動

你補貼比幾多呀
十萬定一百萬?
你連門口果舊磚都買唔起

事實佢年年都派免費飛比ngo義工社工
由ngo出面申請買只係廿蚊雞一張

老實講

人愈大 入海洋公園真係睇多過玩

on9仔太多
迪士尼同海馬都可以一齊講

開放自由行好多年 都幫唔到迪士尼 陰功

你咁講 係咪要交稅交最多果個先可以comment政府d財政預算

咁你想講d咩？因為派飛俾ngo所以OP就算係公營/ngo？
屌咁大把私營機構都捐野俾ngo啦咁係咪果d都叫做ngo呀

31000一張飛？

唔見你個撚樣派錢幫下大家

海洋公園2016至17年錄得2.34億元的虧損
海洋公園主席孔令成-林鄭競選辦成員
海洋公園副主席劉鳴煒-林鄭競選辦成員

講緊你每年都做緊補貼呀大富人家
20蚊張飛益d新來港人士,廢青你唔屌?

知唔知咩叫自負盈虧？

咁你咪講補貼啦

認真 先唔理佢之後點處理/HEA鳩你
其實咁樣利益輸送
有無得報ICAC

波波：我係利益輸送呀，吹咩？

check下全港有幾多ngo先
年年除左批funding
仲有做d補貼
買新電腦 裝修果d
加加埋埋絕對唔少得過派飛呢條數

而家政府無條件俾三億仲唔係補貼？送返10000張飛俾你派就叫有償？

絕大部份ngo本身做既野係幫人而本身無乜商業價值 所以先接受人（有機會包括政府）既捐款

你可以話OP幫人而又無商業價值？

好明顯你冇做過ngo

幫一幫我， 我幫翻你

所以OP算係NGO 佢蝕錢政府俾錢佢好正常？

虧損係因為佢拎曬d錢起酒店起水上樂園，好似已經係政府有份支助

我理閪佢間公司咩性質 佢想畀舊錢一間公司推行同大眾有關嘅嘢 點解可以零咨詢零招募零審批 由財政預算案話畀就畀 全港得海洋公園做到？

屌佢老母又唔撚見佢幫一幫我

水上樂園係政府貸款借錢
酒店係行BOT

兩者都係無直接補貼資助

年年d ngo機構批錢都唔洗話你知嫁

你望下頂層果班咩人
再望下你自己咩人

經營管理不善呢d應該由根源著手啦，佢係做撚到蝕錢既你俾1000億佢都係蝕架啦

阿波送錢唔洗你教

樣樣都要咨詢，政府都好唔得閒，大批公帑浪費左係假咨詢到

支那狗即係支那狗, 永遠唔明咩叫做人. 假咨詢係做假. 個政府唔係民選, 當然唔使做真咨詢.

永遠唔再去海洋公園！

On999咁既財務報表
真係無得推反？
萬一佢派返錢比我地
你地仲會唔會嘈

hi 撚大左

都唔知你做乜9
我幾時話過「非牟利就唔可以有利益輸送」 你邊隻眼見到

上面班友話派飛所以=利益輸送俾私人公司=要報ICAC
單就派免費飛係絕對唔成立

但如果你起到知道邊位海洋公園員工
因為今次派飛係執行同行政上
而有收到政府/波叔幾百萬
我絕對支持你去報ICAC 之前記得搵埋各大報紙記者
再話俾我知道 我私人出錢請埋你全家去足一年海洋公園

無知唔係罪
無邏輯都唔係罪
你老母生成你咁都唔係罪
但你ON9又要大大聲自己檢討下

如果上面有人話海洋公園係政府既
咁就唔應該要俾錢 同佢買飛
係叫海洋公園 俾Quota Free 俾學生入 當學習活動
出面大把地方 公園 農場 一樣可以學習 冇必要咁多錢 出黎買飛

去迪迪尼了